\begin{appendices}
Il sistema ha ricevuto i seguenti dati sensoristici da un'automobile, che compongono il tragitto inviato dall'automobile all'accensione. Il risultato è mostrato nella tabella \ref{tab:sens}. Si noti che la rappresentazione utilizzata in questo esempio non coinciderà necessariamente con la rappresentazione finale dei dati e del flusso.

\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
	\hline 
	Longitudine & Latitudine & Velocità &Indirizzo & Limite di velocità & Tipologia\\ 
	\hline 
	45.549336 & 9.335329&10&&& \\ 
	\hline 
	45.549189 & 9.335313&20&&& \\
	\hline
	45.549017 & 9.335325&25&&& \\
	\hline
	45.548833 & 9.335303 &40&&&\\
	\hline
	45.548697 & 9.335137 &50&&&\\
	\hline
	45.548679 & 9.334885 &40&& &\\
	\hline
	45.548671 & 9.334547 &10&&&\\
	\hline
	45.548833 & 9.334037&30&& &\\
	\hline
	45.548897 & 9.333742&40&& &\\
	\hline
	45.548773 & 9.333463&50&& &\\
	\hline
	45.548615& 9.333238&72&& &\\
	\hline
	45.548551& 9.332873&76&& &\\
	\hline
	45.548528& 9.332224&77&& &\\
	\hline
	45.548506& 9.331543&79&& &\\
	\hline
	45.548465& 9.330787&85&& &\\
	\hline
	45.548457& 9.330331&85&& &\\
	\hline
	45.548683& 9.329419&60&&& \\
	\hline
	45.549104 &9.329613 &40&&&\\
	\hline
	45.549765& 9.330396 &20&&&\\
	\hline
	45.549960& 9.330750&15&&& \\
	\hline 
\end{tabular} 
\caption{Tabella dei dati sensoristici ricevuti dall'automobile.}
\label{tab:sens}
\end{table}

Il sistema invia le coordinate al Servizio BDG, il quale restituisce l'indirizzo corrispondente con il relativo limite di velocità e tipologia di tronco viario. Si veda la tabella \ref{tab:bdg}.


\uppercase{è} possibile notare alcuni elementi nella tabella \ref{tab:bdg} ottenuta dopo l'interrogazione al Servizio BDG:
\begin{enumerate}
	\item La tipologia del tronco di \textit{via Gorizia} è \textit{residential}, quindi verrà considerato come tratto urbano. La tipologia dei tronchi \textit{SP121} e \textit{SP208} è \textit{secondary} e verrà classificata come tratto extraurbano. 
	\item I limiti di velocità relativi alla SP121 e alla SP208 non sono presenti. Il sistema, che classifica le due strade come extraurbane, stabilisce che il loro limite di velocità sia di 90 km/h.
	\item Il tronco di \textit{Via dell'Artigianato} è di tipologia \textit{service}, il sistema non riconosce questa tipologia e prova ad inferirla osservando il limite di velocità. Non essendo presente nemmeno questo dato, il sistema non è in grado di classificare questo tronco, quindi le due velocità non verranno considerate per il calcolo di V e KP.
\end{enumerate}


\begin{table}[h]
	\resizebox{0.82\textwidth}{!}{\begin{minipage}{\textwidth}
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
				\hline 
				Longitudine & Latitudine & Velocità &Indirizzo & Max Velocità & Tipologia\\ 
				\hline 
				45.549336 & 9.335329&10& via Gorizia, Carugate & 30 & residential \\ 
				\hline 
				45.549189 & 9.335313&20& via Gorizia, Carugate &30 & residential \\
				\hline
				45.549017 & 9.335325&25& via Gorizia, Carugate& 30& residential \\
				\hline
				45.548833 & 9.335303 &40&via Gorizia, Carugate& 30&residential\\
				\hline
				45.548697 & 9.335137 &50&via Gorizia, Carugate &30&residential\\
				\hline
				45.548679 & 9.334885 &40&via Gorizia, Carugate&30 &residential\\
				\hline
				45.548671 & 9.334547 &10&via Gorizia, Carugate&30&residential\\
				\hline
				45.548833 & 9.334037&30&SP121, Carugate& ND& secondary\\
				\hline
				45.548897 & 9.333742&40&SP121, Carugate& ND& secondary\\
				\hline
				45.548773 & 9.333463&50&SP121, Carugate& ND& secondary\\
				\hline
				45.548615& 9.333238&72&SP208, Carugate& ND& secondary\\
				\hline
				45.548551& 9.332873&76&SP208, Carugate& ND& secondary\\
				\hline
				45.548528& 9.332224&77&SP208, Carugate& ND& secondary\\
				\hline
				45.548506& 9.331543&79&SP208, Carugate& ND& secondary\\
				\hline
				45.548465& 9.330787&85&SP208, Carugate& ND& secondary\\
				\hline
				45.548457& 9.330331&85&SP208, Carugate& ND& secondary\\
				\hline
				45.548683& 9.329419&60&SP208, Carugate& ND& secondary\\
				\hline
				45.549104 &9.329613 &40&SP208, Carugate& ND& secondary\\
				\hline
				45.549765& 9.330396 &20&via dell'Artigianato, Carugate&ND& service\\
				\hline
				45.549960& 9.330750&15&via dell'Artigianato, Carugate&ND& service \\
				\hline 
			\end{tabular} 
	\end{minipage}}
	\caption{Tabella dei dati sensoristici ricevuti dall'automobile.}
	\label{tab:bdg}
\end{table}

Ora è possibile procedere con l'elaborazione delle statistiche. Il sistema calcola la distanza tra ogni coppia di coordinate e la velocità media per ogni singolo tronco. Si possono vedere i risultati finali relativi al tragitto nella tabella \ref{tab:tragitto}.
	\begin{table}[h]
		\centering
	\resizebox{0.9\textwidth}{!}{
			\begin{tabular}{|p{2.5cm}|p{2.5cm}|p{2.5cm}|p{2.5cm}|p{3.3cm}|}
				\hline Chilometri percorsi & Velocità Media Urbana & Velocità Media Extraurbana & Velocità Media Autostrada & Chilometri Percorsi in Prudenza \\
				\hline $\qquad 0.847$ & $\quad$ 27.9 km/h & $\quad$ 67.25 km/h & $\;\; \qquad - \quad$  & $\qquad$ 0.79 \\ \hline				
			\end{tabular}
}
	\caption{Statistiche finali relative al tragitto percorso.}
	\label{tab:tragitto}
\end{table}

In particolare:

\begin{itemize}
	\item I \textit{chilometri percorsi} sono calcolati come la somma delle distanze tra ogni coppia di coordinate consecutive.
	\item La \textit{velocità media urbana} viene calcolata come la media pesata sulle distanze delle velocità medie per i tronchi urbani (che quindi corrisponde alla media del tronco \textit{via Gorizia}).
	\item La \textit{velocità media extraurbana} viene calcolata come la media pesata delle velocità medie per i tronchi extraurbani (che corrisponde alla media pesata delle velocità medie dei tronchi \textit{SP208} e \textit{SP121}).
	\item La \textit{velocità media autostrada} viene calcolata in modo analogo ai precedenti, ma, poichè il tragitto non è composto da strade di tipologia autostradale, il campo risulta vuoto.
	\item I \textit{chilometri percorsi in prudenza} corrispondono alla somma dei chilometri percorsi rispettando i limiti di velocità, dove il limite di velocità ha una tolleranza di 10 km/h. 
\end{itemize}


La figura \ref{fig:elab_dati} mostra il diagramma del flusso delle attività relative al requisito.

\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.65]{Immagini/elab_memo_dati.png}\caption{Diagramma del flusso delle attività del requisito funzionale \textit{Elaborazione e memorizzazione dei dati statistici}. Per semplicità, il flusso dei dati coincide con il flusso di controllo.}\label{fig:elab_dati}
\end{figure}


\end{appendices}